\documentclass{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tikz}

\usetheme{Boadilla}

\newtheorem{Teorema}{Teorema}

\definecolor{myblue}{RGB}{80, 69, 190} 

\setlength{\parskip}{0.1cm}

\newcommand{\indc}[4]{
    \begin{frame}
        \frametitle{Índice}
        	\begin{enumerate}
            \setbeamercovered{transparent}
            \item<#1> Clave-Valor  
            \item<#2> Columnar      
            \item<#3> Documental    
            \item<#4> Grafo
        \end{enumerate}
    \end{frame}
}

\newcommand{\mytitle}[4]{
    \centering
    \vspace{0.1cm}
    
    {\Large \color{myblue} #1}

    \vspace{0.1cm}

    {\Large \color{myblue} #2}
    
    \vspace{0.5cm}
    
    {#3}
    
    \vspace{0.5cm}
    
    {\color{gray} #4}
    
    \vspace{0.5cm}
    
    {\today}
}

\title{Bases de datos NoSQL}
\author{Arroyo Joaquin \\ Belmonte Marina}

\begin{document}

\begin{frame}
    \mytitle
    {Bases de datos NoSQL}
    {Clase 1}
    {Arroyo Joaquin \\ Belmonte Marina}
    {Universidad Nacional de Rosario \\ Licenciatura en Ciencias de la Computación \\ Bases de Datos Avanzadas}
\end{frame}

\section{Introduccion}

\include{resumen}

\section{Caracterización}

\include{caracterizacion}

\section{¿Por qué NoSQL?}

\include{porque-nosql}

\section{SQL vs NoSQL}

\include{sql-vs-nosql}

\section{Sistemas Distribuidos}

\include{sist-distribuidos}

\section{Modelos de datos NoSQL}

\include{modelos-nosql/clasificacion}

\subsection{Clave-Valor}

\indc{1}{0}{0}{0}

\include{modelos-nosql/clave-valor}

\indc{0}{1}{0}{0}

\subsection{Columnar}

\include{modelos-nosql/columnar}

\indc{0}{0}{1}{0}

\subsection{Documental}

\include{modelos-nosql/documental}

\indc{0}{0}{0}{1}

\subsection{Grafo}

\include{modelos-nosql/grafo}

\begin{frame}
    \frametitle{}
    \begin{center}
    	¿Dudas?
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Referencias}
    \begin{itemize}
    	\item N. Reyes, O. E. Gagliardi, C. Deco, and M. T. Taranilla. \textit{Bases de Datos, Maestría en Tecnología de la Información}. 2018.
    
        \item C. M. Bender, C. Deco, J. S. González, M. Hallo, and J. C. Ponce Gallegos. \textit{Tópicos Avanzados de Bases de Datos}. 2014.

        \item E. Gómez and L. Mota. \textit{Introducción a las bases de datos NoSQL. Sistemas de bases de datos orientados a grafos}. 2021.
    \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}